[新春伊始] 經典男裝、西裝、皮鞋、皮件討論區（41）

由舊登到依家，呢個post已經經歷左好幾年時間。其實呢個post唔只係講皮鞋同西裝，任何同classic menswear既野，例如︰皮具、皮製品保養、工裝衣物、鞋靴及飾物，甚至係Grooming既心得，呢度都好歡迎大家討論。

不過係開始討論之前，希望大家可以睇左個post頭先。我地會將一啲基本資訊放響第一頁，有耐性既巴打可以考慮追埋之前既討論。

為了避免不必要既爭執同誤會，希望大家可以本住己所不欲勿施於人既心態參與討論，將心比心，免傷和氣。而以下既一啲規矩亦希望大家可以係討論時遵守。

一、凡事理性討論，和氣為重。涉及技術上既必要討論或者係styling上既意見分歧是必定會有的，但希望大家對事不對人，唔好人身攻擊，以理服人。

二、如討論技術相關較客觀的話題，又或者係一啲比較深入既討論，希望各位盡量附加圖片解說，以便入門未深既巴打可以更容易理解同加入討論。

三、強烈建議有能力既巴打／得閒既巴打可以多貼outfit圖，始終衣飾鞋履係用黎著既，更多穿著圖對於炒熱討論氣氛，亦都可以俾到更多參考俾新入門既巴打們。

四、此post歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果買錯左size，係度搵人轉手亦絕無問題。但如果係商家本身，希望各商家自重，如表明身份加入討論，相信大家都是很歡迎的，如有優惠提供，亦歡迎各位係度同各位巴打分享。

五、如在第一頁有提及過的相關資訊，希望各位巴打唔好在post內提問相同問題，如遇見此情況，亦望各位巴打善意勸導，不必過度於日經／月經內容延伸，以免影響討論氣氛。

六、討論商品時或評論商品好壞時，如可以的話請盡量附上一手照片，一圖勝千言，好讓巴打們直接判斷是甚麼情況，也能減少一些「有心人士」的惡意攻擊或刻意胡亂吹捧商店的情況出現，維持健康討論風氣。

以下推薦嘅裁縫店／買手店爲舊登以來大量巴打嘅試後感及意見整合而成，本List會持續更新，歡迎各位巴打建議及補充。此表所載之價格爲各店於「正常情況下之起步價」（不含折扣），非確實數字，僅供各位參考。

因使用面料不同，同一店鋪之價格可能會有極大浮動，各位巴打宜親身到店查詢，並視自己能力及需求選擇。

HKD $3,000以下 在此價位唔建議購買任何聲稱made to measure或bespoke的產品，建議往成衣入手。

HKD $3,000 - 5,999

建議各位可以Suit Supply睇睇，在此推薦Suit Supply的原因有幾個，一方面係其集團式經營在布料購買上可以節省大量成本，使其在中低價格西服成衣、made to measure取得領導地位。在香港能在此價位以整體產品質量而言，能與其抗衡的選擇不多。

此品牌產品線頗多，結構亦因價格而有所調整，中低階較便宜的產品線一般是half canvassed （半黏襯）為主，隨著價格提升，亦有提供half canvassed （半黏襯）及fully canvassed (全毛襯）的產品。

因價格所限，此品牌絕大部份產品為機制，手工含量不高，在此價格下亦難以苛求手工。

如希望試其他Cutting，外國貨可考慮Spier & Mackay，同樣half canvassed （半黏襯）為主，一樣機制，而款式偏向 Neapolitan，闊 Lapel，無扁墊及輕度裇衫袖 （Spalla Camicia Shoulders）， 3-roll-2，船型胸袋（Barchetta Breast Pocket），比較偏Causal，跟SuitSupply又是另一風格。

如有一定預算既巴打，可以繼續向下睇。

1、Dream Bespoke，～ $6,000起。位於中環，提供fully canvassed（男裝）西裝訂造服務。以中價位產品的標準而言手工不俗，Padding stitching及扣眼等皆為手工縫製，不少在此post的巴打都做過，輸出穩定，平均良率高。西服風格較為修身，有結構及較為方正，較重商務氣息，屬入門的好選擇。

2、Brown’s Tailor，～ $6,000起。位於尖沙咀，與Dream Bespoke比較下，結構較少，亦較擅長製作結構相對柔軟的西服。衣服線條視覺上較為圓潤，稜角較少。手工與結構上與Dream Bespoke相近，西裝出品穩定，而一些平時較少店鋪能做的如︰襯衫肩等，Brown’s Tailor亦有提供，可以說是同價位中與Dream Bespoke風格不同的另一個好選擇。

3、Prologue，~$10,000起。2016年底新進買手店，有提供tailor made服務但只提供Semi Bespoke服務（近似於Made to measure）。作品於當時於香港屬有較大突破的一員，大量作品只加一片大身襯，亦不加棉墊，使其成品十分柔軟，同時也帶來了胸前、背後的drapes十分明顯的副作用。評價相當兩極化，一方面當年其具開創性、前瞻性的舉動，將成品全面去結構化，確實為本地西裝業帶來了一番新氣象，手工方面亦是不俗的水平，相當扎實。然而，產品本身較為Sloppy的風格，加上長期以來出品合體度的不穩定性，為其添上了一定程度的爭議性。

4、Anthology，～ $10000起。與Prologue同樣是近年新興起的一間有提供西服訂製服務的男裝店，同樣是極少結構的路線，風格上線條變化較小、較為直筒、圓潤，他們將其稱之為是自己的「house style」，出品良率高而穩定，合體度上的穩定性也很高，使其在香港甚至海外快速累積了不少顧客與名聲，如喜歡其風格是可長期合作的店鋪之一。不過其出品比較「無腰」、「水桶」是一直以來較為人詬病之處，與此同時，其Bespoke產線的Padding Stitching與珠邊多為機製，在此點之上與其他店鋪相比較為失色，屬於較具爭議性的鋪頭之一。在最近他們也推出了他們的MTM產線，起價約為～$7,000，MTM手工含量亦相對有所降低。

5、Gordon Yao，～ $1,1000起左右起。位於尖沙咀帝苑酒店，香港傳統名店，素有「香港四大裁縫」（其餘三家分別是︰W.W. Chan、亞民興昌、培羅蒙）之一的美名，主理人姚老為二代，擅長的風格為傳統英式，手工為標準紅幫手工，與此前所推銷的兩間相比有較大的提升。值得一提的是Gordon Yao此店靈活性頗高，除了其擅長的風格之外，亦有朋友試過讓其參考外國的一些名店作品進行結構仿製，成果不俗。

6、W.W. Chan，~$15,000起，公認香港最佳裁縫店之一，亦為第一家走出海外的香港傳統裁縫店，手工、成品合身率、出品良率皆為本地裁縫前列，為香港裁縫業界標桿。所有產品皆為自家工場出品，與業界一般將裁布與手工活外判到大陸工坊的做法形成鮮明對比，對香港裁縫業界有著舉足輕重的重要影響，屬於有預算應該要去朝勝既鋪頭之一。

7、Ascot Chang，~$15,000起，公認香港恤衫第一名店，不論手工定服務都好都係香港第一，亦係極少數衝出香港去到美國開分店既鋪頭之一，近年積極發展西裝業務，亦招攬左好多本地西裝師傅。西裝部份同W.W. Chan一樣屬於極少數於本地設有工場製作既鋪頭之一，手工亦屬本地一線水平，出品良率高而且輸出穩定，但風格上較為保守，屬於有筆直唔買西裝都應該買件恤衫朝聖既本地鋪頭之一。

8、The Armoury，~$12,000起。The Armoury應可說是香港第一間做得有聲有色的高級男裝買手店，雖然無in house既tailoring服務，但即使撇開外國名匠到港的bespoke trunk show，他們也長期提供日本Ring Jacket、意大利Orazio Lucciano的MTM服務，主理人與銷售人員的知識水平都十分高，服務方面於本港應是無人能出其右，然而高昂的收費使其門檻相當的高，Ring Jacket MTM的收費已達一萬多元，Orazio Lucciano更是兩三萬元起標，而bespoke trunk show所提供的全訂製服務，起價從～$45,000 － 60,000不等。有錢沒閒的話可以一站式解決你所有裝著上煩惱的店鋪，當然這部份的服務則包含了在其高昂的收費之內，屬於有錢可去，沒錢也可去朝聖買些小東西的名店之一。

9、IL NEGOZIO，~$12,000起。本Post Post頭主要撰寫人牛巴本鋪，基於不能賣花讚花香，亦無理由倒自己米，因此不進行多餘描述，神秘店鋪，有緣的話可自己貢上黎參透下。

關於國外名匠的部份，基於樣本數少，將以單元文章的方式日後擺於google drive或post頭，有文時會再通知大家。

RTW鞋分析list

以下係一啲係本post比較常見到既RTW鞋既牌子簡介，純屬牛肉乾巴打（主要撰寫人）個人意見，評論盡量持平，但不免會有個人色彩，望包涵，本List會持續更新，下列價格區分以正價起價為準。

HKD $1,500以下，真係幫你唔到，唔好逼我再一次叫你去淘寶。

HKD $2,000 以下

Meermin︰號稱入門鞋性價比之王，兩百美金樓下有交收首選，西班牙設計、西班牙畫Pattern，從皮革切割到縫合完成基本上都是在中國上海完成。用兩百美金樓下的標準去睇其實不論是做工還是皮料都叫做交足貨了，不能用一般標準去審視。連登巴打用雙腳著出「血的教訓」既牌子之一。

Allen Edmond︰連美國總統都著，平，勝在平！美國品牌，美國製造，侵侵要make it great again！做工同皮質都非常對得住價，但由於價格低廉，所以都係無法用一般標準去judge，入門好選擇之一。

Loake︰英國百年老牌之一，超基本入門之選種子選手，招牌貨為Loake 1880系列，亦係本人覺得唯一一個值得既系列。用料及做工對得住價格，但楦型較為笨重，美其名較為鄉村風，喜好此道想要入門者可以考慮。（有巴打建議我加呢一句，要買Loake唔好係Sogo買，請自行決定購買渠道）

HKD $3,000 以下

Carlo Santos︰垃。不予置評。

Berwick︰來自西班牙，以鞋面面皮及做工論，確實是對得住其價格，楦型方面在此價格帶亦是頗為出眾的一員。但是！但是！但是！這個但是很重要要講三次，應該是輔料的關係，導致其鞋底夠鞋面皆奇硬無比，連登一眾巴打以身犯險後一致裁定幾乎無法break in，大部份巴打都著到腳破血流。連登「血的教訓」品牌二號。

Yanko︰另一個來自西班牙的品牌，造工及皮質方面稍遜於Carmina，而在售價方面亦比Carmina相宜不少。楦形頗戚雅觀，然而有著後跟部份空間較大，有較大機會出現不跟腳的情況，不錯的入門選擇。

TLB︰又一個來自西班牙的品牌，分為普通系列與Artista系列兩個產品線，普通系列的部份與Yanko評價類近，故不詳述；而Artista系列的部份，皮質方面對得起它的價格，造工方面以此價梧帶的標準而言頗為精緻，亦加入了不少Finshing上的細節使此產品線中的出品看起來更為秀氣。然而楦型方面頗為挑人，唔係個個著到，腳背部份與Vamp部份空間分配的比例有啲奇怪，建議買之前一定要試左先。

Carmina︰再加一個來自西班牙的品牌，在三千以下這價格，西班牙鞋目前可說是佔著領導地位，Carmina仍為第一個彈起既西班牙鞋品牌，相宜的價格、不錯的用料以及多樣化的楦型選擇，是其他西班牙品牌所無法企及的，其馬臀皮鞋在使用Horween馬臀皮的情況下硬生生要比Alden平了一截，性價比是其最大的優勢。不過近年Carmina開始改變Marketing方向，價格也不斷上揚，未來仍是充滿變數。

HKD $4,000以下

Alden︰美國品牌、美國製造、使用大量美國原料，美國精神既代表，極度有錢既品牌，俾CFO穿櫃桶底穿左左兩千七百萬美金(折合兩億幾港紙）都屹立不倒，疫情之下業界奇蹟。手工粗糙，非常粗糙，而且QC標準非常鬆，好多其他牌子已經打落second factory既貨色佢照賣，照原價賣。不特止！其馬臀皮鞋款長期斷貨、一出就無、長期排隊，日本人、大陸人、香港人、台灣佬齊齊加入炒賣行列，Rare Shell分分鍾炒到萬幾蚊，有炒錯無放過。如果Alden都唔可以叫做鞋界奇蹟，我真係唔知咩先可以叫鞋界奇蹟。攝影界有云「because Leica is Leica」，而鞋就一定唔少得「Because Alden is Alden」，為了情懷，買！（利申︰我都有對Whisky Shell PTB)

Cheaney︰英國百年品牌之一，呢個牌子既歷史都幾有特色，一開始由Cheaney家族持有，後來在Church’s被Prada收購之後，原本持有Church’s的家族入主了Cheaney的公司。也就是說現在的Cheaney是由原本持有Church’s的家族所持有的。主要生產中低價位皮鞋，定位在兩千幾到三千幾不等，同時為The Armoury自家品牌皮鞋代工廠。（只參與製作，不涉及楦型開發）

Antonio Meccareillo︰垃。不予置評。

HKD $5,000 以下

Crockett ＆ Jones︰英國百年品牌之一，經典男裝鞋業中流砥柱，手工、用料皆不俗，以平均標準去睇的話，Crockett ＆ Jones的水平才能稱為「真正的入門」，自設鞋楦開發部門，設有製楦師，與其他品牌相比為一大優勢，曾贊助007Sky Fall電影用鞋，其中男主角穿著的Chukkas一度賣斷市。亦為Geroge Cleverley等一眾品牌之ready to wear幕後代工廠。

HKD $6,000 以下

Mori Of Shoemakers︰牛巴本人與一些著名bespoke鞋匠一齊搞的一個奇怪企劃，屬於神秘品牌。

HKD $10,000以下

John Lobb Paris︰愛馬仕旗下品旗，由傳奇鞋匠John Lobb創立，bespoke部門設於法國巴黎，Ready To Wear則在北安普頓生產，因愛馬仕幾乎壟斷優質的皮革廠，理所當然地也得到了最好的原料，成鞋業界標桿之一。但自2015年有個女魔頭入主設計總監一職後，鮮黃色招牌包裝被改、招牌鞋爭亦被改，多個經典鞋款被停售，除左屌你老味之外我無野好講。

Edward Green︰英國百年品牌之一，其中一個成鞋最高標準之一，用料上乘，做工精細，楦型多樣化，極受一眾有消費能力、有品味人士歡迎，其中經典款Dover屬於因為情懷需必須要買既鞋款之一，有能力就買。

Gaziano ＆ Girling︰創立於2006年，冒起極快的高端品牌之一。兩位創辦人分別曾於Edward Green（Tony Gaziano）及John Lobb London （Dean Girling，John Lobb Lodon與John Lobb Paris分屬不同家族，無實屬關聯）工作，楦型及設計皆頗為進取、現代，用料方面亦是一流，鞋底更是全球唯一於所有（是所有）皮底皮鞋產品上使用J& FJ Baker Oak Bark Leather Sole的鞋廠。當年性價比極高，然而跟隨著品牌的急速發展，價格也上漲了很多、很多、很多，真的很多所以要說三次，幾乎跑贏香港樓市咁多。

JM Weston︰法國老牌，曾風光一時，深受上流社會歡迎，同時亦曾為皮革名廠De Puy既持有人，其180 Loafers係其中一個經常款式，亦係個人諗為其中一對最有味道、最好睇既Penny Loafers之一。近年經濟狀況似乎一般，將旗下皮廠出銷予愛馬士集團，同時大量結束大中華區業務。但就本身產品而言，不論做工定係用輝都係一流水準，非常好既一個品牌。

HKD $15,000以下

Saint Crispin’s︰東歐製，手工含量高，琴底為木釘結構，換底時只能換半個底，box calf用料非常垃圾，非常、非常垃圾，但其他皮革用料不錯。楦特別好看，適腳性也非常高，選擇也多，MTO可極高度客製化，為了漂亮的楦，咬咬牙可買。

HKD $20,000以下

Cothay︰法國國寶級鞋匠（尚在生）所創之品牌，Patina好鍾意用同Berluti相反既方式去做，做個鏡像，有時真係一模一樣。鍾意patina可以買，抵就一定唔抵，結構、用料在此價位既標準而言無任何可圈可點之處，但勝在Patina畫得靚，同埋香港鋪畫Patina既係兩位靚女姐姐。楦型極長極極窄，e width等於G&G既D Width （G&G DG70既E WIDTH講緊同其他英國牌子既D width差不多），非常Sharp，但舒唔舒服就真係要自己試左先知。

Berluti︰Bespoke部門神級，RTW有不少經典款式，亦在大陸等新興經濟體紅極一時，但用料、做工都非常一般，作仔話佢係宇宙Number One。
0
0

Blogs

經典男裝講究起上黎學問很多，水亦很深，如果有興趣了解更多的話，除左同post同巴打們一齊討論交流之外，亦建議各位巴打可以睇下下面呢幾個比較出名既男裝blog！

西裝 / 衣著：

Permanent Style:

由Blogger Simon Crompton主筆，因主筆本身文字造詣很高，造衫的經驗亦多，所以可以從用家既角度深入淺出地分析好多唔同既Product，小弟年中亦偶會與他小聚碰頭，就我所見佢既裁縫知識水平係相當唔錯的。

因為佢本身身材問題都多，同埋光頭加唔係幾靚仔，但佢襯衫襯出黎又真係好ok（有時會出事但屬少數）﹐亦經常會以用家既角度去展示如何生活化地穿著各類型既西裝、vintage物品，好有參考價值。

不過，佢平日是收好多贊助的，所以有部份文章係繕稿，當然呢部份佢本人係唔會承認，但如果巴打們夠敏感的話，應該會分得出黎。總括黎講係一個好值得讀既blog。

BTW，關於鞋既部份，各位當佢係一個比較多經驗既消費者好喇，鞋佢半桶水架喳。

Die, Workwear!:

非常非常非常好既一個blog，文字生動有趣，本人亦十分幽默，如果有蒲開style forum既巴打應該成日會見到佢既身影。除左男裝之外，佢亦會寫好多佢認為係優雅既物品、配飾，例如鋼筆。繕稿比例亦比較少，係好值得睇既blog。唯一可惜既係佢比較少出自己相，穿搭方面既參考價值不高，同埋佢主平台係tumblr。

微博公眾號 - 西裝客：

繕稿非常多！！！非常、非常、非常多！！！

初期以轉載微博各西裝博主文章、老照片、老插圖、及翻譯外國文章為主，後期多左自己寫既野。經常發老圖，關於西裝部份的資料有大半是可靠的，但仍有一定比例上既錯誤。主筆人七哥本身文字功力不俗，尚算可深入淺出，易入口。

歷史源流、電影著裝分析等資料可靠度相當高，而轉載文章的部份，西裝蔣老師，鞋履趙若達兩人最為可靠。阿狸小棧等人的文章則水準有點參差。

鞋的部份除左趙若達所書（我也被轉載過幾篇但都是陳年舊事就不老王賣瓜了），其餘大多鳩嗡。尤其是其中一篇寫G&G皮革用料的文章，錯漏百出，睇到我眼火都標。

中文平台可靠而有系統的線上參考資料不多，西裝客雖未夠好，但已是最好，將就可看。

知乎 - Xinyun Jiang：

蔣大師，買西裝買到自己拆西裝再自己給自己做了一件西裝，動手能力強，知識層面廣，respect！但係睇佢技術野好喇，佢d審美唔好話一般人，連我都未接受到。

皮鞋：

Claymoor's List:

皮鞋痴線佬，大量訪問及鞋相，睇唔明啲字都應該睇相，非常好既一個鞋blog。

Shoegazing:
由瑞典鞋痴Jesper主筆，全球最大皮鞋相關blog，Shoemaking World Championship及Shoegazing Supper Trunk show主辦單位，與小弟有幾面之緣。

所有關於鞋既野，針、皮、線、釘等皆有涉獵，極度鞋痴，少數可以同我傾到極偏既話題如︰邊度有最正果批既vintage freudenburg boxcalf source而且係真係有料到唔係鳩嗡既人之一。

偶有繕稿，但大多數文章中立客觀且圖文並茂、說明清晰。唔睇晒佢你唔好同我講你係鞋痴！

改衫去：
荷里活道 天倫
萬邦行 Wonderful

補鞋 （打鐵、加掌、換爭等相關）：
銅鑼灣 有得補
上環 安徒生
中環 戲院里成都

擦鞋︰
中環 Leather Healer （亦有打掌打鐵換爭服務）
中環 IL NEGOZIO
中環Tassels

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

【舊post連結：】

留名

冬天嘅尾巴

Lm

LM

好想知會比左錢會寄啲咩嚟

好似見到瑞奇巴型

成日都俾人偷圖偷到慣，無咁好氣

如果想買alden 同c&j
係咪得sogo 同 the armoury有得試

你個痴漢

zee's leather 訂造皮鞋質素如何？thanks

點解呢排咁多人問徐記

因為你哋有人post 過 好似又幾抵著咁

肥到扣到好緊

學魚蛋話齋，唔好expect佢會識做足你嘅要求
你不如直接去間舖睇咗啲成品啱唔啱你口味先

套suit 放咗幾年第一次著
肥咗感覺窄咗啲
褲腳好似有啲長

件alumo 好舒服
兩千銀喺ac 造連老豆都話抵

出賣埋老豆先
唔知佢點樣咁鐘意造到褲腳咁長

你件外套本身都係窄同短喎

你條褲仲叫長？
世伯條褲就真係長，同埋後面都太多，要斬咁D
你件衫無熨？咁縐嘅？

唔洗原廠啦

換爭有得補夠做啦，換底就唔同講法，五千樓上番原廠/日本仔比較好

如果做linen safari 去DB個價大概去到幾多

乜牌子？補係補唔到的，只可換過塊皮。做係做到，但好難找到同色，而且手工好貴，因為好麻煩。你聽到個價錢即刻唔想換😆

Veja 都唔知點解果個位會無啦啦穿窿

跟機

係夢記既第二套衫，結婚用

支持分享，不過結婚唔做套tux?

想返工著得返

留名
各位有無用皮嘅手拎袋
有無推薦?
暫時睇中本土嘅grams28

條褲係咪可以長返少少好睇啲？

落到第二粒鈕好似太低腰

身型比例問題？我都唔係好識

我都覺得太低腰睇落有啲怪
巴打條腰真係咁低？
如果著返高啲再放返長啲唔知會唔會好睇啲

但巴打個浪都已經唔短

好熱

姐係我身型問題多？

就咁睇你前浪唔算長，不過你企得衰個盤骨向前，後面有野積住係浪底視覺上就搞到個浪低左姐

Btw你對腳咁彎下次做番闊啲條褲會好睇啲

褲腳有d 窄

想講返wonderful 改衫真係一流，好認真，試完身再改，真係值得推薦

G2000?

頹影套A&S

想知多唔多人著wholecut
新手有啲興趣入一對

？

著黎番工無得輸阿

買左件最平嘅Spier&Mackay 嚟試下個size
除咗USD149 下唔會再買

大日子pre wedding 西裝within 4K有冇介紹

咁多位巴打，有無邊間禮服租借推介 想租唔想買

睇post頭pls

平野既優點就係得個平字

有冇呢隻款 但無咁貴嘅牌子可以介紹

但真係好平平時鳩笠返工就算啦

你要番呢隻縫法就應該無

如果大概呢個樣呢？thanks

普通split toe ?

Alden 2210?

係呢個樣喇

幾貴下

平啲即係幾多左右先？

佢應該只係想要split toe 款

建議搵返P.1既牌子 Match自己Budget

Yes 我見3000 以下 好少有呢啲款 有啲好靚不過真係幾貴

Meermin 都有啦

血的教訓

合乎budget 值得試吓啦
一係刮，一係唔刮

我果對又唔係好括腳

但係驟眼望落好似都還好丫？
求教
除左膊頭位胸口位正面好似多左啲
同個Lapel roll之外
仲有啲咩位可以改善？

呢個價錢算係咁啦嘛?
依家99蚊想買黎試

巴打你呢個係Slim定Contemporary?

34S

啲wrinkles 係曬夾圈，應該係因為太多布
另外係腰前後幅果啲seam都有啲，呢樣我懷疑係車工問題掛
利申唔識，淨係知有wrinkles 就係唔好囉

Wrinkles 應該係因為呢件係cotton jacket

唔係巢果啲wrinkles

無記錯你之前po過件u記denim chore coat？想問下係咩size做個reference
我想試spier但又真係唔知邊個size啱

係呀，果件XS，我170瘦

想請教下jacket 後面wrinkle 可以點救

Too tight?

都幾大鑊

嘩！你去邊度整件咁嘢呀？

除咗fused嗰啲位 其他全部fail?

Chest 同 膊 fit 係後面唔知做乜

Ready to wear 來我上網買既Cavour 見佢歐洲三折幾抵吊

Tailor 救到幾多？

用好多錢改，但只可以改得好少少

買都買左 拎去改啦

放棄治療賣番出去比較合理

其實主因係咩
版型唔岩定sizing唔岩？

練大隻啲會唔會解決到個問題

再練仲衰
版唔啱好難改
賣翻出去，儲錢整好過，香港整衫算平

carmina幾時會sale

想買rain

而家仲有喎

官網唔覺既?

牛店出品？

Anderson and Sheppard Used from Drop93

依件呢？

牛肉麵製，Vintage Lesser Mohair
係我肥左搞到唔岩，膊依家橫左寸幾，胸大左兩寸幾

邊度

肥得黎可以橫左幾抵

yr one law友表示想整套for到時intern/見工
睇咗上面巴打們嘅總結係咪dream bespoke + clarks最好？
之前做pt都有儲啲錢

唔好Clark’s啦
試吓yanko 或者儲多啲上cj

Clarks

或者著Berwick著到對腳變dead body

新加坡間Yeossal啲衫褲有冇巴打嘗試過

Drop 93幾日後好似有nos ring jacket 七折優惠,如果啱身嘅都幾抵玩架

亞洲黎講除咗日韓，香港裁縫水平首屈一指，何苦捨近求遠

想知韓國除咗bnt仲有冇邊間高質

呢到可唔可以放野

我有5-6套designer suits
theory Sandro Hugo boss 果d
早兩年畢業係outlet買 已經唔會著又唔想哂
500蚊一套 有冇巴有興趣會接 size 40

係邊到有d 平既 casual blazer 賣(maybe under 1k) ? 夏天就到又濕又熱想揾d unstructured 既blazer for smart casual

上面嗰位巴打賣緊500蚊套
under 1k 可以買兩套

TLB有 split toe，2-3k

正

正+1

165矮瘦撚，
想問下SuitSupply 或者 Ring Jacket 最細嘅RTW 有無機會啱著?
我見SS最細嘅32 衫長都有74cm, 唔知叫佢改短嘅改唔改得多
Ring Jacket 我見樂天有個outlet 有啲有最細嘅 42， 不過冇實物睇真係唔敢買
麻煩各位巴打賜教

Suitsupply 試左實物先
要時間知自己岩咩size
慢慢黎

Ring jacket 係咪可以係 Armoury 試？
不過我就唔敢

drop93都得
見仁見智

多謝師兄 今日過去睇睇，
如果淨係改衫尾長度的話， 多數會喺嗰度改埋定係拎出去改？

無謂搵自己黎搞
一條龍服務算啦

但唔好用自己眼光去審視有咩要改
信間鋪入面D人

當然呢點armoury會做得好好多
畢竟專業好多

已經有酒紅色 whisky色 同淺啡色既鞋
再下對買咩色系好
剩係causal着

Suede

買大左唔岩著
eu45 全新 Chelsea boots 1500蚊有冇大腳巴有意

黑色loafer

+1

好撚潮濕

頭先post 完唔見左

On9 app搞到出左兩次

請教一下，我之前打蠟淨係用saphir wax，雖然做到mirror shine但係好容易就會花
如果想keep得好啲有冇咩秘訣？

條褲幾正，咩質地同係邊度整？

幼皮帶又真係幾好襯

介紹下咩belt

對鞋好正

無印

我就GU

Huddersfield Linen
係G字頭嘅造

the 吉住你？

係，The 鳩打你

涼到著返 Jacket

對鞋
很想要吧

屙蛋

好想要

Polo 幾正係邊到買？

一行上山，著Cotton Linen同Mohair都係熱

Denim shirt 邊到造？

LH既RTW Hand Room

Denim shirt + suit jacket 絕對underrated

路過一問 睇左懶人包
想買平平地 $2000樓下既平鞋
想問有冇邊有門市 可以試下？
驚個size 唔太岩 網購波鞋就多 但皮鞋唔太熟個size

Sogo causeway bay

巴打見crewneck邊到買

Uniqlo
唔知仲有無

條褲整左幾多銀

大家有冇鞋清潔用品推介
泥+化雪鹽有 d 難清
醋係咪都得

冇咗cordovan Harvard II Whisky。

tassels 有喔

呢對不嬲online都無得賣

Thank you 巴打

有冇巴打知 邊到可以整皮鞋 對鞋白左一撻 似係唔小心滴到酒精咁

你無相好難幫你Wo

各位師兄點睇呢間嘢？

請教下你地有無人擦鞋用擦鞋機？會唔會都做到鏡面效果？

有冇人識太子大廈高和皮鞋？ 造成點

唔好

想問下unorthodox bespoke 出既袋質素如何，值唔值？

tassels 好似冇yanko賣

今日

幫襯左唔會後悔嘅
依類鋪頭執一間少一間

真bespoke，款色比較老派，包括last，finishing 同 fitting
作為新手乜都唔識，舊年幫襯過一對黑色oxford，都幾滿意
heel cup包得唔錯 ，waist 夠窄，不過vamp 空間多少少，同埋toe spring 較高（比較老派）

對harvard dark brown 上極cordovan dark brown cream 都補唔到色，係咪要上多4~5轉？遠睇無咩野
近睇用光照好似無上過色咁

Cordovan 唔係咁索色架喳，花左就花左無得搞的

補啲cream應該ok

Thanks! 有冇圖參考吓

點解負評我，新手想買tote bag, 上ig見到呢間好似唔錯。

巴打知唔知邊到可以補？ 定自己買野

兩個負皮咋喎
你睇下上面問間西裝得唔得果個巴打

Snow巴是專家，不過佢潛左水兩年😆

魚蛋巴你係咪都有用開 記得果時你地有講話用開

我有考慮買，但最終無買

你唔好攞Masaru 嚟比較，始終價錢都差好遠
但係當EG都賣八九千，CJ六千，高和嗰個價肯同你開楦+手縫，冇投訴啦

不過你唔好expect佢同你搞咩fiddleback/ blindwaist 之類

btw 蛋爺對高和boot 好靚

所以 我想問筆直10K
會揀edward green定高和定G&G?
假設冇特別要求 oxford款

好似你咁多鞋嘅話，一係高和，一係等EG/JL減價啦
小弟同JL緣分麻麻，so far EG > JL，不過last-wise JL 7000 係正嘅
GG冇得試，有d驚

而家4個，唔明問下野都負評
第一頁有講西裝和皮鞋，但冇講袋
只係問下意見呢間點

應該無人用過姐，唔洗諗咁多
就咁睇都好似幾靚仔呀，啱budget 咪試下囉，大不了咪退貨

個鞋踭望落好似咁高嘅？自己set定角度問題？

角度 同埋「個踭就跟你著緊嗰對啦」
不過當時唔記得「著緊嗰對」係因為某個意外原因比平時高咗少少嘅

thx, 同類型tote bag仲有咩牌子？

唔識，等其他巴打答你
不過呢個budget 應該都好難
我淨係用Uniqlo / Porter

講開tote bag，各位巴打有咩好介紹？睇過frank Clegg好似幾好，不過唔係手縫。

睇落幾試正同手工都唔錯，係鞋帶個人覺得有啲粗同闊得滯。睇落幾夠空間俾隻腳。萬頭搞到？

之前買咗條replacement不過一下就扯斷左，懶得再買，有冇邊間推介?

Tapered heel, narrow waist, hand lasted, hand welted, leather stiffener (好似係)幾有誠意

頂級就絕對唔係，但係上面幾點喺rtw未必搵到

你UK幾？7.5同8我可以借你試

乜意外？

Bespoke 世界入面最頂級就絕對唔係，但係上面幾點喺rtw未必搵到

5號

某位仁兄幫手攞去換踭換左個太厚嘅

搭單問，女blazer去邊買好？$1000樓下

Uniqlo啦

Bespoke黎講算唔錯既入門級啦高和

同價重有Ugolini
都唔知幾耐先來到

有幾同價法先.........
利申: 對bespoke鞋0認識

好似貴一個價位wor
不過聽講Ugolini開楦好似好勁？

高和正價好似萬六？
Ugolini之前做係2000EUR上下

點解好似粗獷左咁

咁唔算同價啦

淡黃色 Bonfanti sea island

八卦問下做明筒既原因

1. 冇咩明筒衫，一下造左4件
2. 參考AC

有啲咁既事？

我宜家都係全部做晒明 有feel

恤衫開得低 夠粗獷佬味
件褸左手就咁睇好似係唔到錶
特登?

下件我都試下先 幾乎全部做晒暗筒好耐了

請問大約咩價錢一對

新手入
請問你地裇衫邊度做開

以前幫襯開cuffs好多年
點知原來執左

#1

G2000, marks and spencer, uniqlo, taobao
應該同cuffs 差唔多質素

呢排唔少朋友試返Jantzen都有進步，亦唔貴，可以去試試

謝謝
睇下先
Google 到有852tailor , thefabshk , 這2個好嗎

不了。
真心要整由 Jantzen / Dream 開始先啦

收到
我睇下先
佢裇衫及西裝分別大約幾錢呀

條呔起曬毛粒仲戴得落

西裝睇#1
恤衫dream就$1800三件
jantzen唔清楚

真心定假膠？

似真心
畢竟silk tie係最普遍
香港地又少人打tie

想問下bespoke一般要幾耐？
因為下個月頭就要過英國但係聽日想去dream整套

我地窮 打埋d爛鬼毛粒tie

想問而家西褲係咪興摺褲腳？

吊腳是否唔興了

Cuff 係classic
吊腳係潮流，但我唔識欣賞。

打去問下 但應該趕唔切

可唔可以送條比我 呢d起毛粒既野岩哂我呢d窮人 非常環保

Jantzen 真心幾好
有誠意 又肯試啲新奇趣怪嘢

幾正喎
最鍾意睇呢啲古靈精怪嘢
工錢5舊？

暫時追post睇過最好笑嘅

又有啲粒粒

其實摺腳會同吊腳一齊玩，如果咁玩就條褲個fit越窄越好

朋友，呢條都應該係絲㗎

唔係個個都知咩係shantung silk嘛蛋爺

我反而見到好多人鐘意著好"slim"嘅褲，吊腳，窄腳，窄蛋我都見過見到都要洗眼個隻。好唔好睇就...見人見智啦。我鐘意闊腳有cuff多d嘅，個人感覺條褲下面重d,會drape得更好睇。窄腳黨盡情負評我啦

矛錯 我打算造多件denim同linen

唔好越窄越好啦

除非係彈性料，整咁窄，連行動都有困難
呢期著軍裝多，係現代彈性同排汗料，先會做偏貼身Cut
傳統幾薄都好，都會係直筒闊身方便行動為主

西裝源自軍服，道理都係一樣

帶出左另一個重點 🙇🏿‍♂️多謝執漏
玩窄身褲一定要彈性料，做得著出嚟個感覺會似尼龍 運動leggings,不過缺點係唔透氣。
不過想透氣不如著短褲唔好著西裝

我以為係wool

Mohair同Italian Linen都可以接受的
我個套灰色係60% Mohair

Mohair linen 冇stretch, 做 slim cut (又名 condom fit) + tapered 會活動唔到

梗係做闊啦咪癲

852tailor 不了 中過伏

有冇人買過informale_ 個條drawstring trousers?
心思思想入條linen trousers for 夏天著, 定係出去做好過?

無買過，但Copy左條，幾好著

你意思係出去搵人跟返張相 照住做一條?

對，橡筋褲頭搵岩色既Linen做，返Office星期五著係幾爽的

可唔可以share下邊間做, 幾錢到??
今日熱小小已經想著linen

自帶料，搵熟既裁縫行都做到啦，唔係特別野

小弟新手.. 所以唔知搵邊間做好

Condom 做闊會甩出黎

頭Post幫到你

thanks ching~

無買過，但Copy左巴打copy人嘅嗰條，幾好著

咩玩法...

天下文章一大抄
咁講，就係一條普通Pleated褲，係褲頭改左做橡筋褲頭啫

明白

有時ig見到佢賣廣告。唔識讀佢個名。in for male?

點伏法
因為我好耐無造老西及裇衫了

比例攞唔好，衫太長浪好深
尺寸攞唔好，太鬆
幾年前Fused都二千幾，宜家我估三千幾，不如SS算
仲要整鳩襟款，話特别啲喎
好彩我身型唔閪，rtw都著得好，先唔太柒

點解Berwick Derby仲舒服過佢啲loafer

相

啱呀想睇巴打唔閪嘅身型

第一對loafers 買咩款好
諗到想死

penny應該最大路

JL Lopez
EG Belgravia
CJ cordovan penny loafer
BNL

b and l

b&l Begian loafers 冇得輸

Cj cavendish

直上alden shell tassels loafer 都得
b and l 我而家又覺太女人feel

Alden 香港有冇實體鋪？
T記冇乜loafer款

t 記有alden 阿

係Suitsupply買左套suit 岩岩番屋企試發現件褸著上身之後 背後會有d摺痕 應該拎去改 定還是砍掉重練算

見個post 有推介去荷里活道 天倫改衫 係咪著住拎去比佢睇 佢都會架啦

感謝巴打！！

又啱，本身已經乸型嗰啲carry唔到

所以你係咪想三四千蚊有三四萬蚊既效果？

定還是其實咁樣係正常的？ 因為之前整過d平西裝都唔會咁的 所以今次買成衣見到咁就有少少疑惑

真心唔識野想請教下 麻煩哂巴打

"In For Ma Le"

好睇你會點用對Loafer
想斯文啲就CJ Carmina B&L
粗獷啲就Alden
同埋唔同Budget又唔同玩法

最緊要揾岩自己想要啲乜同適合啲乜

成衣剪裁跟大眾身形
造衫不論平還是貴 始終都會盡量跟返你身形去造 有岀入都正常
成衣剪裁唔啱你 咁可能巴打你嘅身材同大眾有少少出入

巴打你嘅身材係唔係膊寬但較瘦？

我係比較瘦 但膊應該唔算寛

巴打你介意應該砍掉重練定拎去改

攞去改下就得，但當然要去找懂得改的人。
正如上面的師兄講，成衣基本上係按中位數去定碼的，唔完全啱身係非常正常。

個個著成衣都perfect fit, 揾鬼去訂造了

票投G&G / 牛記loafer
個人鐘意線條硬淨D 既loafer, 比較少見

入門整恤衫黎講jantzen 定coller好啲
見差唔多價位

拎件衫去天倫問吓先啦 講真問吓唔使錢嘅
如果個邊話有信心幫你處理 就搞搞佢啦
幾錢蚊套衫都唔平 洗乜砍掉重練

岩先拎左去天倫問d師傅 佢話無咩問題唔洗改啦

唔通我撞到你？

Gay bar style

佢意思係唔好改啦 其實改完都唔差得遠
定係 其實睇落都唔錯 唔洗改啦

我係話頭先我喺天倫
唔知個客係咪果位巴打

哦 I see
巴打上去改咩啊

手短
改短件rtw blazer袖

唔覺眼有客岩先

佢話後者囉 佢話我睇錯 話無乜野
但我唔順眼

信師傅啦

師兄 放幾錢 咩size

Alden根本就好少Loafer款，廠無出佢哋自然都無

一對tassels 都夠著成世

留tg

粗獷？即係點？

frenchieqq

Bulky, 偏workman wear
自己去睇同試吓咪知囉

巴打 你睇吓有圖會唔會易明少少
我自己會咁定義粗獷 相對商務正裝同休閑 可能就係多好多工裝同埋軍裝items 例如 牛仔褸 軍裝公發品 等等
同埋人人定義都唔同 尤其是現在 不同服裝之間嘅定義同界線越嚟越模糊 好多時呢樣襯下 嗰樣又襯下 覺得順眼咪OK 最緊要自己着得舒服自在

jantzen

想造條casual chino，有無巴打知邊度有得整 ？
雖然普通chino周街都有賣，但有d難fit自己，所以想整一條

講得啱呀邊到造就睇頭post

但係唔想用西褲料個d，想用返普通一般人著，五袋褲個d料
好多年前去過大華，感覺d料都係西裝類
唔知市面上有無做依種普通出街衫

款可以跟，即係只係flat front, cotton
但做出嚟個感覺都一定係「斯文」啲嘅
之前魚蛋巴有講過有間做制服嘅，但唔記得叫咩

Yuen's tailor?

其實唔一定會變成斯文
你拎條街褲去比師傅話要咁做
佢都做到

我自己都唔記得喎

有可能

今日第一次喺suitsupply買suit
Staff都好好 改衫比我想像中快
原本預要幾日
結果聽日就有得拎

見一千蚊有找又入對血的教訓襯下衫

Berwick?
我見yanko同morjas 都有出
心郁郁想買對襯吓

果個水泡傷口

我第一套都係suitsupply
可惜個fit其實唔岩我 (條褲太緊 好快磨穿 但個sales睇唔到)
自此好少買RTW

好似係呢間啦

咩價位

見到都痛

那間不是造制服的喎，同埋只係平啫🙈

BTW，我幾年前在那裏撞見過林作

應該係好軟既鞋都可以著到咁

聽講執左？

咁犀利？
以為作仔唔會去街坊鋪頭

Suede Chelsea boot襯西褲會唔會太casual?

係咩？我過年前經過仲有開㗎

條褲咩色咩款
對鞋咩色咩款
兩樣野影響好大
其實google下上網D圖大概會知

本身都想試吓Morjas對penny
但睇SF啲鬼佬踩多 我又唔肯定自己著咩size就無試到
巴打快啲試吓睇吓係咪好野

操多排就無野 以前著過幾對都係咁

但我想要厚身個種casual質地, 例如stretch cotton?
平時見訂造都係薄身，襯皮鞋loafer個d比較斯文

咁你咪揀塊厚既布咪得

我3000蚊對carmina都血的教訓

我剛剛賣完啲黑木咪啱囉

蛋爺，如果係阮氏做條褲，大約要約幾錢落樓？
想做條Gurkha

我唔記得喵哥上次問咗佢話幾多😅

alden斯文都得

睇落係咪size 太過fit 後面dd 空位都無
不過新鞋都係著襪係屋企操下先

都係舊派英式線條為主？

睇咩色咩last

他是從前英軍赤柱軍營的裁縫來喎

佢個gurkha款 條waistband偏闊 有二寸 個扣一寸 原裝扣好大幾顯眼 我自己換咗個低調嘅
個cut 好full 有full break

好貴但好似好型，有無完整啲嘅相睇睇

貴左d

有兩對carmina一對鬆一對緊兩對都刮

血的教訓個底唔知係唔係太硬，著過兩對著半日腳板底巳經好痛

凍

LL定魚蛋特走？

Shirt定Blazer？
Shirt係Drakes Bleached Denim
Blazer A&S Drop93

件A&S 好似LL 個Eden in Paris

聽佢講係本地造 佢兩個畫版同fitting

其實本地做仲有冇優勢
除左類似wwchan呢種之外
香港真係有好過國內既工場咩

可以答你無

坦白說，我都諗唔到有乜優勢，除咗運輸時間上。

咁個定位有D尷尬.........

本土情懷

係咪恒生隔離

正常，唔洗擔心

香港有冇得買meermin

有呀，上網買